綠色和平 同 無國界醫生 呢類組織係咪好鍾意用道德勒索人捐錢？

都係好多年之前既事，依家諗返起所以攞返出黎講。

嗰時仲係學生，起外國，去Library搵同學嗰陣，有個鬼妹走埋黎sell綠色和平，咁我以前都算關心吓環保，咪聽吓佢有咩講，點知最終目的係叫我捐錢，咁我窮學生黎，邊有錢捐畀佢，所以就say no，之後個鬼妹就即刻黑面話「咁你係咪唔關心環保啦？」，好似我同佢掟煲咁，痴撚線。

咁之後畢業，起香港搵工，行過商場，有個港女走埋黎sell無國界醫生，咁我以前都覺得無國界醫生都算一個唔錯既組織，又周圍幫人，咪又聽吓佢有咩講，最終目的又係叫我捐錢，咁我仲搵緊工，邊有錢捐畀佢，所以又say no，點知個港女既反應，同我遇過既鬼妹一模一樣，黑面話「咁你係咪唔關心啲有需要既小朋友啦？」，又係痴撚線。

到我有工返，都遇過類似既組織，又係幫小朋友既，有次say no，因為份糧只係啱啱好夠生活，佢都用過道德勒索話「咁你係咪唔關心啲有需要既小朋友啦？」，但語氣冇咁強同冇黑面。有次遇返佢地就捐左少少。

標準答案都應該答Who fucking care

再問落去咪答佢:「你咁care啲力架咪搵obama care」

佢地賺大仔賺政府既錢咪得囉 洗咩人捐款呀

問返佢地自己捐咗幾多

冇人問佢哋，開一張單賺到幾多

真係客氣
下次同佢講自己每月都有捐

呢啲機構行政費咁大 有幾多真係落到有需要嘅人手上

你下次問返佢

成功R到一個人捐錢佢分到幾多commission, 即係用我捐既錢去幫你賺錢
似乎你仲冷血過我唔捐錢

得閒冇事我會帶佢遊花園

有次約fd，但個fd有事要遲到
等緊時俾人sale我捐錢去非洲助養

之後我就捉住佢吹左近一個鐘
睇到佢想走走唔到個樣

個問題應該係唔諗住捐
唔好叫人過嚟sell
sell完得個吉 係人都屌柒你
浪費大家時間

垃圾ngo

成日覺得呢類機構只係21世紀贖罪卷
捐左錢就當幫左d窮人

甚至去當地做義工嘅，一類就叫雞，一班就真心膠覺得好有貢獻，一班就貪玩圍威喂

綠色和平又唔同環保撚
環保撚好撚深黃
希望大家唔好撈埋一齊嚟屌

2016魚蛋

蘋果登報

有次喺尖沙嘴等緊朋友，有個無國界懶熟過嚟吹水，咁我無嘢做就聽吓佢有咩講，點知講咗好耐都係圍繞住每個月捐錢就可以幫到小朋友 咁我自己都無工開，就算有錢都救咗香港人捐612先，同埋宜家寧願做義工都唔會捐錢。

點知傾傾吓佢突然轉tone求我幫下佢開張單，話無底薪做咗兩個禮拜都未有客又話無錢交學費，要有客簽先有糧出，然後我問佢有幾錢糧，佢話一張單有基本800佣金。屌你聽完即刻走撚咗覺得好嘔心，月捐1000當中佢袋800，枉我仲有朋友以為佢哋係義工

「咁你係咪唔關心啲打工收佣金嘅募捐者喇？」
「咁你係咪唔關心啲年薪幾百萬嘅高層幹事喇？」

佢地做義工
上年香港咁撚樣嗰陣呢d組織去左邊

佢收800 無國界收199.99
最後有0.01蚊幫個小朋友

綠色和平真係有鬧TG 水炮車

大組織呃飯食不了

唔關心咪唔關心

我只關心自己 朋友 屋企人 黃店 同香港

非洲小朋友點點點我真係唔撚在乎

佢咁關心又係條街到sell人捐錢

唔直接飛去非洲做前線

呢D人根本就係打緊工,唔係做義工
做乜要捐錢助養呢班募捐狗

點解你唔問返佢
咁你係咪唔關心啲有性需要既我啦？

綠色和平其實同環保有乜關係,認真唔覺佢做過乜,捐出俾佢可以點幫助環保?

班撚屌最鐘意係大專院校門口前面籌錢
每次見到都心諗
你地就咪撚係乞丐兜度拿飯食啦
九龍塘半山南區你唔去
專恰啲入世未深嘅後生仔

捐？佢哋高層幾錢年薪

0.01 蚊俾個小朋友擺個慘樣影相

所以佢地一行埋我就會屌你老母 呢班垃圾唔屌唔撚得

乜政府唔係定期會比一筆NGO咩?

綠色和平本身就anti政府
點會唔偏黃

你呢個諗法十幾廿年前係冇錯
但佢哋宜家想入大陸
搞大陸program賺人民幣
所以班高層唔會黃得去邊

上年6月班junior員工喺Facebook撐反送中
超多藍絲捐款者打去投訴
高層即照肺叫停所有政治議題

其實你知唔知喺街就叫人捐錢嗰啲都係收佣跑數

仲會企定定聽 fing 兩嘢手就閃

因為左癌就係獨裁

推

我都成日見到綠色和平反對明日大嶼嘅廣告

無錢叫支那雞呀，仲唔比

緊係大大聲答 ： 係，關鳩我事咩

真係唔知。以前年少無知，依家見到佢地都唔會停低腳步。

試過同啲sales講: 係人都知啲細路慘啦，咁你都要話我知你有幾%錢係行政費幾%錢真係幫人先得嫁，唔係點說服人呀
然後啲sales講左句手頭上冇數據，然後繼續講啲細路幾慘
神經病

有日趕返工好聲好氣拒絕，
條友都chur足我兩條街，
最後話：唔係我生，關我撚事

做慈善事業嘅人多數仆街

你都cls，有幾多人係會主動叫人埋黎sell捐錢？通常呢啲人都係同你打招呼先，你如果好有禮貌咁Hi返佢，佢就會捉住你黎開始sell野。

你唔係諗住捐
hi返人做乜撚？
正常人都唔會理/同佢哋眼神接觸

當時入世未深，冇咁既經驗係咁㗎啦。
不過，sell完得個吉 就屌柒人既態度咪唔得囉。
Sell野永遠唔係100%成功，了解完之後，想唔想畀錢係個客既選擇權。
屌柒人只會影衰自己既組織，不過我諗佢地都唔care。

有似有個關懷愛滋我心諗你唔叫班愛滋病基佬帶套走黎叫我捐

試過企定定幾次聽之後話係學生無錢 有啲都叫好聲好氣多謝我肯了解下
有個最深刻話 每個月幾十蚊 買少幾杯杯珍珠奶茶就幫到個小朋友定咩動物(我應該係拎住一杯喺手) 之後我話無錢啊 佢就講類似 先生係咪有有咩特別原因 係咪經濟問題幾十蚊個月都拎唔出? 啫係飲少杯珍珠奶茶對先生黎講係咪好困難

佢咪又係要出糧
佢咁關心你唔成份糧捐出黎？

問下佢賣左屋企層樓關心小朋友未？

最後一句 捐完比佢 過半拎黎出糧
捐你老母

全部都係用左好多錢做PR賣廣告, 真正用係佢地claim既行動佔全部錢既20%都唔知有無

其實係咪睇唔同地區, 香港區已經為左賺中國錢投誠左